\begin{enumerate}
  \item \textbf{Une situation concrète :}
  \medskip

Trois amis prénommés Achille, (désigné par le point $A$ sur la figure), Barnabé (désigné par le point $B$ sur la figure) et Charlotte (désigné par le point $C$ sur la figure) sont en train de se baigner à la plage.

Un requin semble se profiler aux environs. Ils décident de se mettre en sécurité et de revenir sur le sable en prenant le trajet le plus court. 

\textit{(Echelle : $1$ cm sur la figure représente $1~000$ cm dans la réalité)}

\begin{enumerate}
  \item Faire apparaitre ce trajet sur la figure pour chacun des trois amis.
  \item À quelle distance se situe Charlotte de la plage au moment où elle voit le requin ? 
\end{enumerate}

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.6]{6ActLongueurs09.png}
\end{center}

\item Ci-dessous on a construit une droite $(d)$ et un point $M$ qui n'appartient pas à cette droite.

Mesurer la distance du point $M$ à la droite $(d)$ ? 
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{6ActLongueurs09b.png}
\end{center}

\item \textbf{Une définition}
  
  Comment pourriez-vous définir la distance d'un point à une droite ?


\end{enumerate}
